\documentclass[../../main.tex]{subfiles}

\newcommand \hbrackets [1] {
    \rotatebox[origin=c]{90}{$[$\rotatebox[origin=c]{270}{$#1$}$]$}
}

\newcommand        \id     {\mathrm{id}}

\begin{document}

    \section{Relações dedutivas sobre funtores}

    \begin{definition}[Relação dedutiva]

        Dado um funtor $\function F \Set \Set$ e um objeto $a : \Set$, uma
        relação dedutiva $\vdash$ sobre $F$ e $a$ é do tipo
        \[
            \vdash \; \subseteq F\;a \times a
        \]
        
    \end{definition}

    As relações dedutivas sobre um funtor formam uma categoria.
    
    \begin{definition}[Morfismo de relação dedutiva]

        Dado um funtor $\function F \Set \Set$, um morfismo entre relações
        dedutivas $\vdash_a$ e $\vdash_b$ sobre dois objetos $a$ e $b$ é uma
        função $\function f a b$ tal que

        \[
            \Delta \vdash_a J \implies F\,f\,\Delta \vdash_b f\;J
        \]

    \end{definition}

    Além disso, podemos relacionar as relações dedutivas sobre dois funtores.

    \begin{definition}

        Dados funtores $\function {F,G} \Set \Set$, um objeto $a : \Set$ e uma
        transformação natural $\function \delta F G$, definimos duas funções
        
        \begin{enumerate}

            \item Dada relação $\vdash$ sobre $F$, definimos
                $\hbrackets{\vdash}$ por

                \[
                    \Delta \mathrel{\hbrackets{\vdash}} J \impliedby \exists \Gamma \in F\,a . \Gamma
                    \vdash J \land \delta_a\,\Gamma = \Delta
                \]

            \item Dada relação $\vdash$ sobre $G$, definimos $\brackets\vdash$ por

                \[
                    \Gamma \mathrel{\brackets\vdash} J \impliedby \delta_a\,\Gamma \vdash J
                \]

        \end{enumerate}

    \end{definition}

    \begin{proposition}[Retrato por deformação]
        O par $\brackets\cdot$ e $\hbrackets\cdot$ formam um retrato por
        deformação.
        \begin{proof}\ \\
            \begin{description}
                \item[Identidade] Seja $\Delta \in Ga$ e
                    $J \in a$. Então
                    \begin{align*}
                        \Delta \hbrackets{\brackets\vdash} J &\iff \exists\Gamma\in Fa . \Gamma \brackets\vdash J \land \delta_a = \Delta \\
                                                             &\iff \exists\Gamma\in Fa . \delta_aF \vdash J \land \delta_a\Gamma = \Delta \\
                                                             &\iff \Delta \vdash J
                    \end{align*}
                \item[Deformação] Falta preencher.
            \end{description}
        \end{proof}
    \end{proposition}

    \begin{definition}[Funtor pontuado]
        Um \strong{funtor pontuado} é um endofuntor
        $\function{F}{\mathcal{C}}{\mathcal{C}}$ equipado de uma função
        $\mu : \prod_{x : \mathcal{C}}\mathrm{Hom}(x, Fx)$.
    \end{definition}

    \begin{definition}[Morfismo de funtor pontuado]
        Um \strong{morfismo entre funtores pontuados}
        $\function{F,G}{\mathcal{C}}{\mathcal{C}}$ com pontuações $\eta$ e
        $\varepsilon$ é uma transformação natural $\function \mu F G$ tal que

        \[
            \xymatrix{
                a \ar[rr]^{\eta_a} \ar[dr]^{\varepsilon_a} \ar[ddd]_f &                & Fa \ar[ld]_{\mu_a} \ar[ddd]^{Ff} \\
                                                                      & Ga \ar[d]|{Gf} &                                  \\
                                                                      & Gb             &                                  \\
                b \ar[rr]_{\eta_b} \ar[ur]_{\varepsilon_b}            &                & Fb \ar[lu]^{\mu_b}
            }
        \]
    \end{definition}

\end{document}
